---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۶
---
# شمارهٔ ۱۵۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چنین که با غم گرفته‌ام خو مخوان به بزمم به میگساری</p></div>
<div class="m2"><p>که ظلم باشد میی که آن را کشد حریفی به ناگواری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز تیغ جورت ستیزه‌کارا مرا چو کشتی تو خون‌بها را</p></div>
<div class="m2"><p>پس از هلاکم بود خدا را که شرح حالم به خون نگاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به باغ جنت برم چه حسرت ز تاج و دولت کشم چه منت</p></div>
<div class="m2"><p>در آستانت گرم سپاری ز بندگانت گرم شماری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلم چه کاوش کنی به مژگان ز کرده ترسم شوی پشیمان</p></div>
<div class="m2"><p>نظر چو داری به دل‌فگاران خوشم از آن رو به دل‌فگاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>طبیب از انده ز روزگارم اگر به مستی کشیده کارم</p></div>
<div class="m2"><p>مکن ملامت مرا که دارم بسی شکایت ز هوشیاری</p></div></div>